最新民調：川普支持率50% 就任來最高 比奧巴馬同期高

「拉斯穆森報導」2日公布調查顯示，美國總統川普的支持率為50%，是他就任以來最高。

川普50%的支持率超過其前任歐巴馬總統就職後的同期水平，在拉斯穆森報導2010年8月2日的調查中，歐巴馬的支持率是45%。

但49%的可能選民仍反對川普，表示「強烈反對」的選民遠遠超過「強烈支持」的人。
川普的支持率在今年7月的調查中還是46%，與他2016年戰勝民主黨對手喜萊莉·柯林頓時的46.1%支持率大致相等。
「拉斯穆森報導」的調查是當時少數最接近實際結果的調查之一。
與主要靠電話採訪的其他調查不同，拉斯穆森的調查是以電話按鍵方式進行，受訪者不需要在他人面前說出支持意向，因此準確度較高。
部分學者認為，50%的支持率是「川普效應」的結果，顯示在實況電話採訪中，選民對川普的不滿可能壓低他的民調數字。
川普以前曾提到拉斯穆森報告的調查，但都是顯示他的支持率高的時候，川普入主白宮以來，他的支持率超過50%的時間只占13%。而歐巴馬的支持率超過50%的時間，占到他就任期間的四分之一強。
但拉斯穆森的調查顯示的川普支持率，與其他的調查不一致，根據「真正明晰政治」的調查，川普的支持率是43.5%。而在昆尼別克大學7月18至23日的調查中，登記選民對川普的支持率僅為38%，反對率則是58%。
由網媒POLITICO與Morning Consult日前以假想的對決來取代傳統的民意調查，44%已登記選民表示，若白登是民主黨總統候選人，就會投票給他；只有37%說會支持川普繼續連任四年。

川普同期支持率超奧巴馬5% 發展趨勢或更驚人

文章分類： 美國

更新時間： 2018-08-02 14:07 [紐約時間]

拉斯穆森民調（Rasmussen poll）8月2日發佈的最新結果顯示，川普目前的支持率比奧巴馬同期高出5%。（BRYAN R. SMITH/AFP/Getty Images）

【新唐人北京時間2018年08月03日訊】拉斯穆森民調（Rasmussen poll）8月2日發佈的最新結果顯示，川普目前的支持率達50%，比前總統奧巴馬的同期支持率高出5%，且根據分析，這一差距還將繼續拉大。

儘管在過去幾個月中媒體對川普的攻擊幾乎陷於歇斯底里狀態，但根據8月2日發佈的最新拉斯穆森民調結果，近4個月來，美國民眾對川普的歡迎程度有增無減，而且川普與奧巴馬的支持率差距正進一步拉大。

拉斯穆森的每日「總統追蹤民意調查」（Presidential Tracking Poll），50%的可能選民支持川普的工作表現，不支持的人佔49%。其中，強烈支持川普的佔35%，強烈反對的佔41%。

對比拉斯穆森的歷史數據，2010年8月2日，前總統奧巴馬首屆任期第二年的同期支持率為45%，不支持率為54%。其中強烈支持的佔26%，強烈反對的佔43%。

從橫向對比來看，川普的同期支持率已高出奧巴馬5個百分點；如果依據時間進行縱向分析，會發現川普支持率的發展趨勢更為驚人。

拉斯穆森民調今年4月13日發佈的每日跟蹤調查結果顯示，川普的支持率為50%，不支持率為49%。其中強烈支持者佔34%，強烈反對者佔40%。

相比之下，2010年4月13日，奧巴馬首屆任期第二年的同期支持率則為49%，不支持率為50%。其中強烈支持的佔31%，強烈反對的佔41%。

分析顯示，同樣在近4個月的時間裏，川普的支持率上升了5%，而奧巴馬的支持率卻下降了4%；不支持率上，川普4個月內持平，奧巴馬卻增加了4%。

另外，在近4個月的時間跨度內，強烈支持奧巴馬的可能選民由31%下降到26%，而強烈反對他的人則由41%上升到43%。此消彼長，奧巴馬的工作變現可想而知。

而川普方面，4個月來，強烈支持和強烈反對的比率都比較穩定，只各自增加了1個百分點，且兩下相抵，狀態平衡。

可見，美國民眾對同樣就任一年半的兩位總統的工作表現已給出完全不同的打分。不僅如此，從動態趨勢分析，川普總統的支持率仍在增高，而他與奧巴馬的差距也會越來越大。

育成足球

WHO IS FUCKING 白登是民主黨總統候選人

左膠不願面對

反對果批都痴撚線架啦屌
下屆贏撚硬 叫班左膠死返去收皮吧啦

中國如果民調
100%撐習大大稱帝

乜野如果
沒有沒有沒有通過就已經發生咗啦

In侵侵

首先搞民調嗰嗰會被消失先

對支強硬贏左好多支持

我敢講侵侵係美國五十年內最偉大既總統
如果真係比佢收到支共皮
佢直頭係美國史上最大既偉人 上得總統山

得班左膠傳媒係度鬧侵

合理的話都由9班左膠 但最on9係唔合理

左膠:假的

如果美國人選唔番侵連任
足以證明佢地全國平均智力極低

美國啲左膠仲未明白佢地係幾幸福

經濟就業全面向好，有咩理由唔選佢

左膠/偽左膠/猶太電視媒體瘋狂攻擊

睇香港新聞，你會以為美國9成人特仔

反

哈哈，你唔講都醒唔起有總統山呢樣野

屌無線仲on99咁死都要發挖反侵嘅美國人黎報，我當笑話睇

No, 係99.8%
1%反對
1%棄權

好民主架！

唔係98%咩

習：不同意的請舉手🙋🏽‍♂️

美油，美油，美油，通過！

數神

屌
變左王子軒

侵講緊一般人既價值觀 左膠大愛根本唔啱一般人

中國以為美國打中國會降低特朗普民望。

點知願來人舉國上下都想打中國。

打中國先係令到民望上升

正確黎講
統計上三個選項
棄權呢個比例越少
其實代表整個社會都係有意見，有意見即係留意個社會點發展，個總統做緊啲乜
好多時反對比數少並唔係一件好事
只係代表總統做緊既野無爭議性
無爭議性姐係唔係太重要
更大機會係你做左都無人知
如果你係做好事的話，咁應該係支持率上升而唔係睇反對率下跌黎分析

cctvbo會報的新聞

鄰國玩法: 只要拉攏果49%人就可以對付美國

真無無乜人係任內keep住升
通常係選到前吹大水，上位做唔齊慢慢跌

事實勝於雄辯

有得選trump
應該會過100
海外終國人都會投埋

奧巴馬做嗰八年美國人忍到爆血管

死黑鬼由佢選果日就憎

支持川普連任

荷里活班明星移左民未？

係喎 又話集體去加拿大既

民主政府嘅好處

人地上任之後幾多政績大家有眼睇，反觀奧巴馬…....

怒屌北約 收乾仔北韓 歐盟俯首稱臣喊住磅水
期間得閒撚下中共 搞到全美冷戰氣氛
仲要整多個經濟北約出黎 哇 e幾個月好睇過睇戲

個黑鬼依家都收撚咗嗲
成日左膠以為侵係廢

超，問過支那未？
雜帝至少99.99%

有邊隻支那狗唔支持？

叫我？

百分之50咁低？你睇習總連任百分之99

GDP 4.1%增長，好難唔支持佢

撥亂反正

Who the fuck is 喜萊莉？

根本得左膠、女權撚、反槍撚同黑人先唔中意侵侵

全部都係人類文明的毒瘤。

發達國家4.1% 勁過以前中國雙位數

強烈反對嘅人如果主要集中加州
其他平均分散於其他州
咁侵都會連任

仲有同性戀者

仲有美籍支那人

Bidennis a pedophile. Period.

Sor.

Biden is a pedophile. Period.

連香港新聞成日都見到佢
好勤力

人地美籍支那人不知幾想侵侵當選 ............最初

你講乜春呀

用吓你個腦諗多次

多謝tvb

YOU ARE FIRED